\selectlanguage{dutch}
\section{\protect \centering Definitiefase}
Nadat het Plan van Aanpak is goedgekeurd, komt het project in de tweede fase namelijk de definitiefase.
In deze fase worden de eisen en wensen, die zijn besproken met de stagegever en aan het projectresultaat gesteld,
zo goed en compleet mogelijk bepaald. De werking van deze eisen en wensen kunnen worden gecontroleerd aan de hand van de
acceptatietesten. De test wordt meestal gedemonstreerd in aanwezigheid van de stagegever.

\subsection{Algemene beschrijving van het Programma van Eisen}
In dit onderdeel van het verslag worden de eisen en wensen gedefinieerd met de volgende kopjes: Systeemcontext, Systeemfuncties,
niet-functionele eisen en Eisenoverzicht. Nader volgt een korte uitleg over deze kopjes.
\\\\
\textbf{Systeemcontext}\\
Hierin wordt het systeem afgebeeld met de Data Context Diagram (DCD). In deze diagram wordt het duidelijk gemaakt, welke data
tussen de externe factoren en het systeem gewisseld worden. Het proces van het systeem wordt in het middel geplaatst in een cirkelvormige teken.
Daaromheen de cirkel zitten de externe factoren in een rechthoekige teken, die verbonden kan worden door de pijlen. 
De richting van deze pijlen geeft aan, waar de data vandaan komt en waar deze naartoe zal gaan. Bovendien worden de data die 
bedraad zijn aangegeven met een doorgetrokken pijl. De data die draadloos zijn worden aangeduid met een onderbroken pijl.
\\\\
\textbf{Systeemfuncties}\\
Als we inzoomen in de DCD, dan vinden we de Data Flow Diagram (DFD). Een geïntegreerd systeem bestaat uit meerdere deelsystemen en 
hierin zijn ook de data te definiëren. Per subproces van het geïntegreerd systeem wordt dit duidelijk gemaakt met stimulus, 
respons, functionele en performance requirements. Overigens is de Data Dictionary (DD) toegevoegd. Een DD is een verzameling van
namen, definities en attributen over data-elementen die worden gebruikt of vastgelegd in een database. Het beschrijft de betekenissen,
doelen en bereik van data-elementen binnen de context van het project. 
\\\\
\textbf{Niet-functionele eisen}\\
De niet-functionele eisen zijn de eisen die het project niet zozeer beïnvloeden, ook al zijn ze niet volbracht.
Deze eisen hebben meestal te maken met de afmeting van het product, of specifieke connectoren.
Deze eisen worden wel getest of ze geslaagd zijn met de acceptatietesten. 
\\\\
\textbf{Eisenoverzicht}\\
De eisen worden bijgehouden met een Must or Should or Could or Would have (MoSCoW) tabel. 
Per eis is er een prioriteit vastgesteld en hiermee is het overzichtelijk welke eis bijvoorbeeld verwaarloosd kan worden.
\\\\
\emph{Must have}\\
Must have eisen zijn van cruciaal belang voor het project. Als ook maar één must have eis niet is opgeleverd, 
dan is het project gezien als mislukt.
\\\\
\emph{Should have}\\
Should have eisen zijn belangrijk, maar niet noodzakelijk voor het project. 
Hoewel should have eisen net zo belangrijk zijn als must have eisen, zijn ze niet vaak tijdkritisch 
of kan er een andere manier zijn om deze te voldoen. Deze kan dan uitgesteld worden voor latere deadline, 
en kan er meer tijd besteed worden aan de must have eisen.
\\\\
\emph{Could have}\\
De Could have eisen zijn wenselijk, maar niet noodzakelijk en kunnen de klanttevredenheid verbeteren door een kleine ontwikkeling.
\\\\
\emph{Won't have}\\
De Won't have eisen zijn door de betrokkenen overeengekomen als de minst kritieke item met de laagste prioriteit, 
of op dat moment niet geschikt. Als gevolg hiervan worden geen testen gedaan, om te controleren of ze werken.
\subsection{Systeemcontext}
\label{paraf:systeem}
De gebruiker krijgt een interface met het systeem, waarmee de gebruiker onder andere het systeem in activatie- of 
communicatie modus kan inschakelen. Dit wordt aangeduid met Aan/Uit. Bij aan signaal wordt het systeem in activatie modus
ingeschakeld. Bij uit signaal wordt het systeem in communicatie modus ingeschakeld. Deze twee signalen worden teruggekoppeld
met een controle flow. Bovendien kan de gebruiker de gewenste sample frequentie invoeren en als bevestiging wordt dit 
gereageerd met een controle flow. Daarnaast is het mogelijk voor de gebruiker om de meetdata te downloaden via een seriële verbinding
en heeft de gebruiker de mogelijkheid om de sensoren te programmeren.
\\\\
De terminator externe sensoren wisselt de informatie van de tool met het systeem. De tool genereert specifieke informatie
zoals: de straal van de pijpleiding, de temperatuur in de tool, druk op de tool en afgelegde afstand van de tool.
\\\\
De terminator interne sensoren wisselt de informatie van het moederbord. Het moederbord genereert on-board informatie
zoals: temperatuur op de PCB, batterij spanning en versnelling van de PCB. 
\\\\
Figuur \ref{fig:dcd}, het Data Context Diagram (DCD), geeft de functionele context van het systeem 'Beheer Caliper Tool' weer.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/DCD_v6.drawio.png}
    \caption{Data Context Diagram van het systeem}
    \label{fig:dcd}
\end{figure}

\subsection{Systeemfuncties}
Dit hoofdstuk behandelt de functies zoals besproken in paragraaf \ref{paraf:systeem}. De eisen zijn gecategoriseerd volgens de MoSCoW
methode. Met M als 'must have', C als 'could have', S als 'should have' en W als 'won't have'. Er zijn vier belangrijke functies die 
geïmplementeerd moeten worden:
\begin{enumerate}
    \item Verwerkt data 
    \item Beheer externe informatie
    \item Beheer interne informatie 
\end{enumerate}
Deze functies zullen in de volgende paragrafen uitgebreid worden beschreven.
\\\\
De eisen van de klant zijn terug te vinden in de bijlage \ref{bijlage:klant_eisen}. Deze eisen zijn vertaald in dit document
naar relevant, eenduidig, specifiek en verifieerbaar. De volgende eisen per hoofdfuncties, die voldaan dienen te worden zijn 
hieronderstaand geïnventariseerd:
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 1: Verwerkt data}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel activatie -en als communicatie mode via een input pin.\\

\textbf{REQ-1.2 [SH]:} De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 60 minuten via een seriële verbinding met 
64 hoekverdraaiingssensoren, drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscopen (drie assen) en drie accelerometers (drie assen) 
ingeschakeld.\\

\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker moet de frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen, de maximale afwijking
                       van de werkelijke frequentie is 2 Hz.\\

\textbf{REQ-1.4 [CH]:} De gemeten data kunnen gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters.\\

\textbf{REQ-1.5 [CH]:} Zolang het systeem actief is kan de gekalibreerde data opgeslagen kunnen worden
                       met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.\\

\textbf{REQ-1.6 [SH]:} Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via 
                       het interface, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.\\

\textbf{REQ-1.7 [MH]:} Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van de sensoren.\\

\textbf{REQ-1.8 [MH]:} Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij het instellen van het systeem en het downloaden 
                       van de opgeslagen meetdata.\\

\textbf{REQ-1.9 [MH]:} Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data opgeslagen worden met een 
                       Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.\\\\

\textbf{Hoofdfunctie 2: Beheer externe informatie}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} De gemeten straal in meter van de pijpleiding door het moederbord Caliper Tool (MCT), 
moet ingelezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren.\\

\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De druk op de tool in bar, gemeten op twee verschillende posities door het moederbord Caliper Tool (MCT), 
moet ingelezen worden door twee druk sensoren.\\

\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en gemeten door het moederbord Caliper Tool (MCT) 
                       op twee verschillende posities, moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen.\\

\textbf{REQ-2.4 [MH]:} De roterende positie, gemeten door de odometer van de Caliper Tool op drie verschillende posities, moeten ingelezen
worden en daarmee de afstand berekenen.\\
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 3: Beheer interne informatie}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De versnelling in m/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s, gemeten door de Caliper tool op de drie assen (x,y,z)
                       moeten ingelezen door de drie accelerometers en drie gyroscopen. De maximale afwijking van de gemeten data 
                       is maximaal 0,1 m/s$^2$ voor de versnelling en 0,3 graden/s voor de hoeksnelheid.\\

\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen worden door het systeem,
de afwijking is maximaal 5 Hz.\\

\textbf{REQ-3.3 [MH]:} Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een spanning hebben van 4,2 V, 
de afwijking van de spanning is maximaal 0,2V.\\
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 4: De voeding}\\
\textbf{REQ-4.1 [MH]:} De te ontwerpen print moet de 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druk sensoren 
                       kunnen voeden met 5 V, de afwijking is 5\%.\\

\textbf{REQ-4.2 [MH]:} De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe sensoren voorzien zijn van een kortsluitbeveliging,
de uitschakeltijd is maximaal 10 ms.\\

\textbf{REQ-4.3 [SH]:} Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen met de frequentie tot maximaal 2000 Hz
en 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druksensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) 
en drie gyroscopen (drie assen) ingeschakeld op drie a op twee Saft LSH20 batterijen bij 20$^{\circ}$C.\\

\textbf{REQ-4.4 [MH]:} Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V voor test doeleinden en voor tijdens het downloaden
van de opgeslagen meetdata, de afwijking van de externe voedingsspanning is 10\%.\\

\textbf{REQ-4.5 [SH]:} Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen uitzetten om energie te besparen.\\

\textbf{REQ-4.6 [MH]:} De te ontwerpen print moet de drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) en drie gyroscopen 
                       (drie assen) kunnen voeden met 3V3, de afwijking is 5\%.

\subsubsection{Data Flow Diagram 0: Beheer Caliper Tool}
Figuur \ref{fig:dfd0}, het Data Flow Diagram (DFD), geeft de hoofdfuncties van het systeem "Beheer Caliper Tool" weer.
Nader wordt per hoofdfunctie de stimulus en respons beschreven. Bovendien worden de functionele en performance
requirements in detail beschreven.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=12cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/dfd0-2.drawio.png}
    \caption{Hoofdfuncties van het systeem}
    \label{fig:dfd0}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 1: Verwerkt data}
De hoofdfunctie verwerkt data wordt, verduidelijk door de tabel \ref{tab:dfd1} en \autoref{fig:dfd1} (bijlage).
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=0.8\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces          & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                                                                             \\ \hline
    1.1             & Ontvangt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ontvangt data van de terminator pijpleiding,\\ medium pijpleiding en de gebruiker. Vervolgens\\ worden alle meetdata gekalibreerd en opgeslagen.\end{tabular} \\ \hline
    1.2             & Verstuur data                               & Verstuur bevestigen en de opgeslagen data.                                                                                                                                               \\ \hline
    1.3             & Data opslaan                                & Meetdata zowel niet als wel gekalibreerd opslaan.                                                                                                                                        \\ \hline
    1.4             & Sensoren kalibreren                         & Sensoren kalibreren.                                                                                                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel}
    \label{tab:dfd1}
\end{table}
% \begin{figure}[htbp]
%     \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/dfd1-3.drawio.png}
%     \caption{Hoofdfunctie 1 in het DFD}
%     \label{fig:dfd1}
% \end{figure}
\\ 
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: De gebruiker zet het systeem aan of uit.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem geeft aan of het systeem aan of uit is geschakeld met een controle flow als bevestiging.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De gebruiker geeft aan wat de sample frequentie is tot maximaal 2000 Hz.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem geeft de sample frequentie terug als dataflow ter bevestiging}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De gebruiker geeft aan om de meetdata downloaden via de interface.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem laat de gebruiker de meetdata downloaden via een seriële verbinding.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetdata van de sensoren worden verstuurd naar het systeem.}
\\
\emph{Respons 4: De meetdata van de sensoren worden gekalibreerd en zowel niet als wel gekalibreerd opgeslagen.}
\\\\
\emph{Stimulus 5: De gebruiker wilt de sensoren programmeren.}
\\
\emph{Respons 5: Het systeem wordt in communicatie modus ingeschakeld, zodat de sensoren geprogrammeerd kunnen worden.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel activatie -en als communicatie mode via een input pin.
\begin{itemize}
    \item [] De MCT kent twee toestanden, namelijk de activatie- en communicatie modus. In de activatie modus leest de MCT
             alle sensoren uit met de ingevoerde sample frequentie en slaat deze data op. In de communicatie modus kan de MCT
             worden in gesteld, getest en de opgeslagen data kan worden bemachtigd. Deze eis is daarom als must beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.2 [SH]:} De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 60 minuten via een seriële verbinding met 
64 hoekverdraaiingssensoren, drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscopen (drie assen) en drie accelerometers (drie assen) 
ingeschakeld.
\begin{itemize}
    \item [] De meetdata die opgeslagen zijn door de MCT worden gebruikt om een analyse uit te voeren. Als deze meetdata niet kan worden 
    gedownload via een seriële verbinding dan is de MCT niet helemaal nutteloos, maar ook niet praktisch. De meetdata kan dan nog wel 
    worden verkregen, maar dan moet de caliper tool helemaal gedemonteerd worden. Het is ook wenselijk dat het downloaden binnen 60 
    minuten gebeurd, zodat de gebruiker niet al te lang hoeft te wachten. Deze eis is daarom als should beschouwd. 
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker moet de frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen, de maximale afwijking
                       van de werkelijke frequentie is 2 Hz.
% De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen,
% de maximale afwijking van de werkelijke en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 5 Hz.
\begin{itemize}
    \item [] De MCT heeft bij default een sample frequentie van 2000 Hz. Dit is de maximale frequentie die ingesteld 
    wordt. Mocht de sample frequentie niet lager dan 2000 Hz ingesteld kunnen worden, dan is de MCT niet per se 
    onbruikbaar. Maar bij het testen van de MCT is wel van belang om een lagere sample frequentie in te stellen.
    Deze eis is daarom als must beschouwd. De afwijking is gebaseerd op de niet-ideale waarde. Bij de maximale
    frequentie van 2000 Hz is de afwijking dus tussen:
    \[min.\ afwijking: 2000+2 = 2002\ Hz\]
    \[max.\ afwijking: 2000-2 = 1998\ Hz\]
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.4 [CH]:} De gemeten data kunnen gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters.
\begin{itemize}
    \item [] De rauwe meetdata die niet gekalibreerd zijn moeten worden opgeslagen. Deze meetdata kan later nog worden gekalibreerd met 
    de kalibratie-parameters op een andere locatie. Deze eis is daarom als could beschouwd. 
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.5 [CH]:} Zolang het systeem actief is kan de gekalibreerde data opgeslagen kunnen worden
                       met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.
\begin{itemize}
    \item [] Het is overzichtelijk als de meetdata met tijdstip worden opgeslagen, maar de MCT zal niet onbruikbaar worden als dit 
    niet kan. Deze eis is daarom als could beschouwd. De afwijking is gebaseerd op de ingestelde tijd van de RTC. Om de RTC te 
    compilen of te programmeren op bepaalde tijdstip is het gebruikelijk dat dit wel binnen een minuut gebeurt. 
    De afwijking is daarom maximaal 1 minuut.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.6 [SH]:} Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via 
                       het interface, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.
\begin{itemize}
    \item [] De MCT wordt internationaal gebruikt, daarom moet de RTC gesynchroniseerd kunnen worden met de juiste GPS/UTC-tijd.
    De afwijking is gebaseerd op de ingestelde tijd van de RTC. Om de RTC te compilen of te programmeren op bepaalde tijdstip is het 
    gebruikelijk dat dit wel binnen een minuut gebeurt. De afwijking is daarom maximaal 1 minuut.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.7 [MH]:} Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van de sensoren.
\begin{itemize}
    \item [] Dit is de extra functie voor het systeem, die het bedrijf als een van de hoogste prioriteit heeft gesteld. 
    Deze eis is daarom als must beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.8 [MH]:} Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij het instellen van het systeem en het downloaden 
                       van de opgeslagen meetdata.
\begin{itemize}
    \item [] De gebruiker moet met het systeem kunnen verbinden via een seriële verbinding. Dit is omdat het huidig ontwerp van de caliper
    tool dit ook voorziet. De gerenoveerde MCT bevat minstens de huidige functies van het huidig ontwerp. Deze eis is daarom als must beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.9 [MH]:} Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data opgeslagen worden met een 
                       Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking in minuten is maximaal 1 minuut.
\begin{itemize}
    \item [] De rauwe meetdata kan later op een pc worden gekalibreerd. Het is dus wel zeer van belang om deze meetdata te kunnen opslaan
    voor verdere doeleinden. Deze eis is daarom als must beschouwd. De afwijking is gebaseerd op de ingestelde tijd van de RTC. 
    Om de RTC te compilen of te programmeren op bepaalde tijdstip is het gebruikelijk dat dit wel binnen een minuut gebeurt. 
    De afwijking is daarom maximaal 1 minuut.
\end{itemize}
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 1 wordt in \autoref{tab:dd1} (bijlage) weergegeven.
% \begin{table}[htbp]
%     \centering
%     \begin{adjustbox}{width=\textwidth, totalheight=11cm}
%     \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
%     \hline
%     Flow                                                                          & Bestaat uit                                                                          & Bereik                                                                                                    & Type flow & Beschrijving                                                                                                               & Vanaf               &Data type  \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in\\ de tool\end{tabular}              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in een \\ digitale waarde\end{tabular}        & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de tool in graden \\ Celsius\end{tabular}                            & De caliper tool     &int        \\ \hline
%     Straal pijpleiding                                                            & Straal in een digitale waarde                                                        & {[}0-200{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De radius van een \\ pijpleiding in meters\end{tabular}                                         & De caliper tool     &int        \\ \hline
%     Druk op de tool                                                               & Druk in een digitale waarde                                                          & {[}0-16{]}                                                                                                & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Druk gemeten door \\ de tool in bar\end{tabular}                                                & De caliper tool     &int        \\ \hline
%     Aan/Uit                                                                       & Boleaan in een digitale waarde                                                       & {[}0-1{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan in communicatie- en \\ activatie modus worden gezet\end{tabular}                                         & De gebruiker        &Boleaan    \\ \hline
%     Aan/Uit                                                                       & Aan of Uit geschakeld signaal                                                        & {[}0-1{]}                                                                                                 & control   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is in bepaalde \\ modus ingeschakeld (onderbroken \\ streep)\end{tabular}                          & Hoofdfunctie 1      &Boleaan    \\ \hline
%     Sample snelheid                                                               & De frequentie van de sample                                                          & {[}0-2000{]}                                                                                              & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De frequentie bij het \\ sampelen van de meetdata\end{tabular}                                  & De gebruiker        &int        \\ \hline
%     Sample snelheid                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De frequentie in een \\ digitale waarde\end{tabular}      & {[}0-2000{]}                                                                                              & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De ingestelde frequentie\\ (onderbroken streep)\end{tabular}                                    & Hoofdfunctie 1.1    &int        \\ \hline
%     Meetdata aanvraag                                                             & Boleaan in een digitale waarde                                                       & {[}0-1{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Een commando vanaf de \\ gebruiker bij het downloaden\\ van de opgeslagen meetdata\end{tabular} & De gebruiker        &Boleaan    \\ \hline
%     Opgeslagen data                                                               & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & De opgeslagen data in GB                                                                                                   & Hoofdfunctie 1.1    &char       \\ \hline
%     Meetdata gekalibreerd                                                         & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & De gekalibreerde data in GB                                                                                                & Hoofdfunctie 1.1    &char       \\ \hline
%     Meetdata                                                                      & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De meetdata in GB (nog niet\\ gekalibreerd)\end{tabular}                                        & Hoofdfunctie 1.1    &char       \\ \hline
%     Temperatuur on-board                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur waarde in een \\ digitale waarde\end{tabular} & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De  temperatuur gemeten\\ op de PCB in graden Celsius\end{tabular}                              & On-board PCB        &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling\\ en hoeksnelheid \\ van de tool\end{tabular} & Digitale waardes                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid:{[}0-360{]}\\ Versnelling:{[}0-5{]}\end{tabular}                  & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid in graden/s\\ Versnelling in meters/s$^2$\\ \end{tabular}                          & On-board PCB        &int        \\ \hline
%     Batterij spanning                                                             & Digitale waardes                                                                     & {[}2-7{]}                                                                                                 & data      & Batterij spanning in volt                                                                                                  & On-board PCB        &int        \\ \hline
%     De snelheid van de tool                                                       & PWM waarde                                                                           & {[}0-4{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De snelheid van de \\ tool in m/s \end{tabular}                                                 & Hoofdfunctie 1      &int        \\ \hline 
%     programmeren                                                                  & UART: Tx and Rx                                                                      & {[}0-5{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Commando vanuit het \\ UART-interface  \end{tabular}                                            & Hoofdfunctie 1      &char        \\ \hline 
%     \end{tabular}
%     \end{adjustbox}
%     \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 1 in tabel vorm}
%     \label{tab:dd1}
% \end{table}
\\\\
\textbf{DFD 1.1}\\
Als er verder ingezoomd wordt in het proces zien we nog concreter hoe de data gehandhaafd worden, zie \autoref{fig:dfd1.1} (bijlage) 
en \autoref{tab:dfd1.1}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                          \\ \hline
    1.1.1.        & Beheer systeem                              & Ontvangt data en verwerkt deze naar de volgende processen                                             \\ \hline
    1.1.2.        & Zet het voeding uit                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Bij communicatie modus wordt de voeding van alle sensoren uitgeschakeld.  \\
                                                                                              Als de spanning van de batterij te laag wordt, wordt de voeding \\
                                                                                              uitgeschakeld.
                                                                                              \end{tabular}                                                             \\ \hline
    1.1.3.        & Schakel modus in                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Bij aan signaal wordt het systeem in activatie modus gezet. \\
                                                                                              Bij uit signaal wordt het systeem in communicatie modus gezet. \\
                                                                                              \end{tabular}                                                             \\ \hline
    1.1.4.        & Set sample frequentie                       & Zet sample frequentie naar de ingevoerde data                                                         \\ \hline
    1.1.5.        & Decodeer meetdata                           & Decodeer meetdata met de ingestelde sample frequentie                                                 \\ \hline  
    1.1.6.        & Download meetdata                           & Meetdata aanvraag flow doorsturen naar proces 1.3 Data opslaan                                        \\ \hline    
    \end{tabular}
    \caption{Data flow tabel DFD1.1}
    \label{tab:dfd1.1}
    \end{adjustbox}
\end{table}
% \begin{figure}[htbp]
%     \includegraphics[width=10cm, totalheight=14cm]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/dfd1.1.drawio.png}
%     \caption{DFD 1.1 ingezoomd in het proces 1. Verwerkt data}
%     \label{fig:dfd1.1}
% \end{figure}
\\
In \autoref{tab:dd_dfd1.1} is er een data dictionary weergegeven van DFD1.1.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Flow         & Bestaat uit                                                             & Beschrijving                                                                                                                                                                                                    & Bereik                                                                                                                               & Type flow & Vanaf           & Data type \\ \hline
    Gemeten data & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur buiten de tool\\ Temperatuur binnen de tool\\ Druk op de tool\\ Radius pijpleiding\\ Hoeksnelheid van de tool\\ Versnelling van de tool\\ Batterij spanning\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in graden Celsius \\Druk in bar \\Radius in meter \\Hoeksnelheid in graden/s \\Versnelling in meter/s$^2$ \\Batterij spanning in voltage \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}0-100{]}\\ {[}0-100{]}\\ {[}0-250{]}\\ {[}0-200{]}\\ {[}0-360{]}\\ {[}0-16{]}\\ {[}4-7{]}\end{tabular} & Data      & De caliper tool & int     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data Dictionary van DFD 1.1}
    \label{tab:dd_dfd1.1}
\end{table}

\subsubsection{Data Flow Diagram 2: Beheer externe informatie}
De hoofdfunctie beheer externe informatie wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd2} en \autoref{fig:dfd2} (bijlage).
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                  \\ \hline
    2.1           & Ontvangt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Ontvangt externe informatie \\en stuur deze door naar de volgende processen \end{tabular}                     \\ \hline
    2.2           & Meet radius met ADC                         & Analoog signaal van de sensoren omzetten in digitale data                                     \\ \hline
    2.3           & Meet druk met ADC                           & De druk in analoog signaal wordt omzet naar digitale data met ADC                             \\ \hline                    
    2.4           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Berekend \\de afgelegde afstand \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Snelheid van de tool wordt ontvangen \\en daarmee ook afstand bereken \end{tabular}                        \\ \hline                    
    2.5           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                             \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel van DFD 2}
    \label{tab:dfd2}
\end{table}
% \begin{figure}[htbp]
%     \includegraphics[width=9cm, totalheight=10cm]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/dfd2.drawio.png}
%     \caption{Hoofdfunctie 2 in het DFD}
%     \label{fig:dfd2}
% \end{figure}
\\ 
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Temperatuur in de tool is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem stuurt deze door, omdat het al een digitale waarde is.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De radius van de pijpleiding is ontvangen als een analoog signaal per sensor.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem zet deze signalen om naar de digitale waardes met ADC}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De druk is ontvangen als een analoog waarde.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem meet dit signaal met ADC.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De snelheid van de caliper tool is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem berekend hiermee de afgelegde afstand.}
\\\\
\emph{Stimulus 5: De meetsignalen zijn omgezet in meetwaardes}
\\
\emph{Respons 5: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} De gemeten straal in meter van de pijpleiding door het moederbord Caliper Tool (MCT), 
moet ingelezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren.
\begin{itemize}
    \item [] De caliper tool gebruikt 64 hoekverdraaiingssensoren om de straal van een pijpleiding te meten. 
    De MCT moet deze waardes kunnen inlezen zodat de pijpleiding geanalyseerd kan worden. Deze eis is daarom als must beschouwd.
    De hoekverdraaiingssensoren zijn niet gekozen door de student zelf, hierdoor is er geen afwijking in de eis opgesteld.  
\end{itemize}
\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De druk op de tool in bar, gemeten op twee verschillende posities door het moederbord Caliper Tool (MCT), 
moet ingelezen worden door twee druk sensoren.
\begin{itemize}
    \item [] De caliper tool gebruikt twee druk sensoren om de druk op de tool te meten. Deze waardes worden gebruikt bij een berekening voor
    statistiek doeleinden. Deze eis is daarom als must beschouwd. De druksensoren zijn niet gekozen door de student zelf, hierdoor 
    is er geen afwijking in de eis opgesteld.
\end{itemize}
\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en gemeten door het moederbord Caliper Tool (MCT) 
                       op twee verschillende posities, moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen.
\begin{itemize}
    \item [] De temperatuur in de tool wordt op de kabel aan de voorkant van de module en de kabel aan de achterkant van de module gemeten. 
    De temperaturen waardes worden gebruikt bij het analyseren van de pijpleiding. Deze eis is daarom als must beschouwd.
    De temperatuursensoren zijn niet gekozen door de student zelf, hierdoor is er geen afwijking in de eis opgesteld.
    % Samen met het bedrijf is besproken dat de afwijking van de gemeten temperatuur van 5$^{\circ}$C acceptabel is.
\end{itemize}
\textbf{REQ-2.4 [MH]:} De roterende positie, gemeten door de odometer van de Caliper Tool op drie verschillende posities, moeten ingelezen
worden en daarmee de afstand berekenen.
\begin{itemize}
    \item [] De rotatie snelheid wordt op drie verschillende posities gemeten door drie odometers. Daarmee kan de afgelegde afstand worden 
    berekend. De afstand wordt gebruikt voor statistiek doeleinden en opgeleverd aan de klant van het bedrijf. Deze eis is daarom als 
    must beschouwd. De odometers zijn niet gekozen door de student zelf, hierdoor is er geen afwijking in de eis opgesteld.
\end{itemize}
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 2 wordt in \autoref{tab:dd2.0} (bijlage) weergegeven.
% \begin{table}[htbp]
%     \centering
%     \begin{adjustbox}{width=\textwidthkeepaspectratio}
%     \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
%     \hline
%     Flow                                                                           & Bestaat uit                                                                                              & Bereik                                                                                                    & Type flow & Beschrijving                                                                                                                                               & Vanaf              &Data type  \\ \hline
%     Tool informatie                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling, hoeksnelheid\\ en de temperatuur gemeten door\\ de PCB\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur:{[}0-100{]}\\ Afstand:{[}0-100{]}\\ Radius:{[}0-200{]}\\ Druk: {[}0-160{]}\end{tabular} & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in graden Celsius\\ Afstand in meters\\ Radius in meters\\ Druk in bar\end{tabular} & De caliper tool            &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in de\\ tool\end{tabular}               & Temperatuur in een digitale waarde                                                                       & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de tool in graden \\ Celsius\end{tabular}                                                            & De caliper tool    &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoekverdraaiing in \\ analoog signaal\end{tabular} & Analoge signalen van de sensoren                                                                         & {[}0-5{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De sensoren geven \\ uitput tot 5 V\end{tabular}                                                                                & De caliper tool    &int        \\ \hline
%     Druk op de tool                                                                & Druk in een digitale waarde                                                                              & {[}0-250{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De druk gemeten door \\ de tool in bar\end{tabular}                                                                             & De caliper tool    &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Snelheid \\ in rmp \end{tabular}                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De snelheid van de tool \\ in omwentelingen per seconden \end{tabular}        & {[}0-5{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De snelheid in meter/s$^2$ \\berekend naar afstand in meters \end{tabular}                                                      & De caliper tool    &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Afgelegde afstand\\ van de tool\end{tabular}        & Afstand in een digitale waarde                                                                           & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De afstand gemeten door de \\ caliper tool in meters\end{tabular}                                                               & De caliper tool    &int        \\ \hline
%     Radius pijpleiding                                                             & Radius van de pijpleiding                                                                                & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De radius van de pijpleiding\\ gemeten door de caliper tool in\\ meter\end{tabular}                                             & De caliper tool    &int        \\ \hline                                                                                            
%     \end{tabular}
%     \end{adjustbox}
%     \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 2 in tabel vorm}
%     \label{tab:dd2.0}
% \end{table}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 3: Beheer interne informatie}
De hoofdfunctie beheer interne informatie wordt, verduidelijk door de \autoref{tab:dfd3} en \autoref{fig:dfd3} (bijlage).
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                          \\ \hline
    3.1           & Verwerkt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Krijgt informatie van het medium van de tool en stuur deze \\ door naar de volgende processen\end{tabular} \\ \hline
    3.2           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow in tabel}
    \label{tab:dfd3}
\end{table}
% \begin{figure}[htbp]
%     \includegraphics[width=4cm,height=8cm]{DefinitieFase/definitie_V3/Onderdelen/Diagrammen/dfd3.drawio.png}
%     \caption{Hoofdfunctie 3 in het DFD}
%     \label{fig:dfd3}
% \end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Interne informatie van de sensoren zijn ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem stuurt de juiste informatie door naar de volgende processen.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De Versnelling en hoeksnelheid van de tool is ontvangen in decimale waardes}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem stuurt deze waardes door.}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De temperatuur op verschillende posities van de PCB is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem stuurt deze waardes door.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetsignalen zijn ontvangen.}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De versnelling in m/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s, gemeten door de Caliper tool op de drie assen (x,y,z)
                       moeten ingelezen door de drie accelerometers en drie gyroscopen. De maximale afwijking van de gemeten data 
                       is maximaal 0,1 m/s$^2$ voor de versnelling en 0,3 graden/s voor de hoeksnelheid.
% De versnelling in meter/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s, gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, 
% moeten ingelezen worden door drie accelerometers, de maximale afwijking is 0,5 m/s$^2$ en 0,5 graden/s.
\begin{itemize}
    \item [] De versnelling en de hoeksnelheid worden gebruikt bij het analyseren van de pijpleiding. Deze eis is daarom als must beschouwd. 
             De afwijking is gebaseerd op de noise van de omgeving. De platte oppervlak van bijvoorbeeld een gebouw, of een tafel is niet 
             altijd waterpas. De trilling van de tafel of een gebouw is ook onbekend, waardoor de hoeksnelheid niet netjes 0 is.
\end{itemize}
\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen worden door het systeem,
de afwijking is maximaal 5 Hz.
\begin{itemize}
    \item [] De temperatuur is belangrijk om te meten, omdat niet alle componenten op de PCB bestendig zijn tegen dezelfde temperatuur.
             De temperatuur is dus belangrijk bij het kiezen van componenten en is deze eis daarom als must beschouwd.
             Samen met het bedrijf is besproken dat de afwijking van de gemeten temperatuur van 5$^{\circ}$C acceptabel is.
\end{itemize}
\textbf{REQ-3.3 [MH]:} Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een spanning hebben van 4,2 V, 
de afwijking van de spanning is maximaal 0,2V.
\begin{itemize}
    \item [] Volgens de datasheet is het niet meer veilig om de batterij te ontladen lager dan 2 V. De MCT moet dan uitgeschakeld worden 
    wanneer twee batterijen in serie 4,2 V heeft bereikt. De afwijking van 0,2V bij 4,2 V is:
    \[4,2*0,95=4\ Volt\] 
\end{itemize}
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 3 wordt in \autoref{tab:dd3} weergegeven.

% \begin{table}[htbp]
%     \centering
%     \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
%     \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
%     \hline
%     Flow                                                                              & Bestaat uit                                                                                                         & Bereik                                                                                                                              & Type flow & Beschrijving                                                                                                                                              & Vanaf                                                   &Data type  \\ \hline
%     On-board informatie                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie, versnelling, richting\\ en de temperatuur gemeten door\\ de PCB\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie:{[}0-360{]}\\ Versnelling:{[}0-10{]}\\ Richting:{[}{]}\\ Temperatuur:{[}0-100{]}\end{tabular} & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie in graden\\ Versnelling is meter/s$^2$\\ Richting in x.\\ Temperatuur in graden Celsius\end{tabular}                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ On-board\end{tabular}  &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur \\ on-board\end{tabular}                   & Temperatuur in een digitale waarde                                                                                  & {[}0-100{]}                                                                                                                         & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de PCB in graden \\ Celsius\end{tabular}                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ On-board\end{tabular}  &int        \\ \hline
%     \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling\\ en hoeksnelheid van de tool\end{tabular} & Digitale waardes                                                                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid:{[}0-300{]}\\ Versnelling:{[}0-49,05{]}\\ \end{tabular}                                     & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid in graden/s\\ Versnelling is meter/s$^2$\end{tabular}                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ on-board\end{tabular}  &int        \\ \hline
%     \end{tabular}
%     \end{adjustbox} 
%     \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 3 in tabel vorm}
%     \label{tab:dd3}   
% \end{table}

\subsubsection{De overige functies}
Hierin wordt omschreven over de prioriteiten van de overige eisen.
\\\\
\textbf{REQ-4.1 [MH]:} De te ontwerpen print moet de 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druk sensoren 
                       kunnen voeden met 5 V, de afwijking is 5\%.
\begin{itemize}
    \item [] De enige voeding in de Caliper tool komt van twee of drie in serie geschakelde batterijen. De sensoren 
    moeten daarom gevoed worden met deze voeding. Deze eis is daarom als must beschouwd. De afwijking van is gebaseerd
    op de maximale bereik in de datasheet van de sensoren.
\end{itemize}
\textbf{REQ-4.2 [MH]:} De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe sensoren voorzien zijn van een kortsluitbeveliging,
de afschakeltijd is maximaal 10 ms.
\begin{itemize}
    \item [] De caliper tool wordt aangedreven door stuwkracht en kan daarom draaiende bewegingen maken. Door dit 
    kan de kabel van de sensoren ergens vast komen te zitten en beschadigd raken. Om de werking van de overige sensoren te
    waarborgen is daarom een kortsluitbeveliging toegepast. Deze eis is daarom als must beschouwd. De afwijking
    is gebaseerd op het gesprek tussen de bedrijfsbegeleider en de student.
\end{itemize}
\textbf{REQ-4.3 [SH]:} Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen met de frequentie tot maximaal 2000 Hz
en 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druksensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) 
en drie gyroscopen (drie assen) ingeschakeld op drie a op twee Saft LSH20 batterijen bij 20$^{\circ}$C.
\begin{itemize}
    \item [] Het systeem en alle sensoren worden gevoed door twee in serie geschakelde batterijen. Om de werktijd van 12 uur
    te kunnen halen, kan hierdoor nog een batterij in serie worden geschakeld. Deze eis is daarom als should beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-4.4 [MH]:} Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V voor test doeleinden en voor tijdens het downloaden
van de opgeslagen meetdata, de afwijking van de externe voedingsspanning is 10\%.
\begin{itemize}
    \item [] Dit is een harde eis vanuit het bedrijf. De afwijking is gebaseerd op de afwijking van de voeding van de sensoren.
    Een harde eis vanuit het bedrijf is beschouwd als een must.
\end{itemize}
\textbf{REQ-4.5 [SH]:} Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen uitzetten om energie te besparen.
\begin{itemize}
    \item [] Als bepaalde sensoren kortsluiting veroorzaakt dan is het wenselijk om deze softwarematig uit te kunnen zetten,
    want in de praktijk moet de Caliper tool helemaal gedemonteerd worden. Omdat de mogelijkheid bij het uitzetten van bijvoorbeeld
    de sensoren niet beperkt is, is deze eis daarom als should beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-4.6 [MH]:} De te ontwerpen print moet de drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) en drie gyroscopen 
                       (drie assen) kunnen voeden met 3V3, de afwijking is 5\%.
\begin{itemize}
    \item [] De enige voeding in de Caliper tool komt van twee of drie in serie geschakelde batterijen. De sensoren 
    moeten daarom gevoed worden met deze voeding. Deze eis is daarom als must beschouwd. De afwijking van is gebaseerd
    op de maximale bereik in de datasheet van de sensoren.
\end{itemize}




\subsection{Niet-functionele klanteisen}
Niet-functionele requirements specificeren de eisen die aan het systeem gesteld worden, die niets met
de functies van het systeem te maken hebben. Ze beschrijven niet een specifiek gedrag van het systeem,
maar wel een testbare eigenschap van het systeem.
\begin{itemize}
    \item nf-req-1 (SH):  De connectoren bij het aansluiten van de sensoren en voeding moeten vastgeklikt of vast geschroefd kunnen worden.
    \item nf-req-2 (CH):  Het product heeft een maximale afmeting van 3,5x5,5 centimeter.
    \item nf-req-3 (CH):  Het product weegt maximaal 500 gram, de afwijking van het gewicht is 100 gram.
    \item nf-req-4 (WH):  Het product is bestendig tegen grote voorwerpen en plensdicht tegen olie, IP14G.
    \item nf-req-5 (MH):  Het systeem moet kunnen werken met twee of drie LSH20 batterijen in serie.
    \item nf-req-6 (SH):  De te ontwerpen print moet een output pin bevatten voor de externe led om de status van het systeem aan te geven.
    \item nf-req-7 (SH):  De te gebruiken condensatoren zijn gecertificeerd op het niveau van automotive, of AEC-Q200, of X7R,
                          of X5R.
    \item nf-req-8 (SH):  Als het systeem in communicatie modus staat, dan moet de power consumptie van het systeem minder dan 1 AH zijn.
    \item nf-req-9 (MH):  De te ontwerpen print moet bij de connectoren voor alle externe componenten een ESD-beveiliging voorzien.
    \item nf-req-10 (CH): De gekozen componenten zoals weerstanden, spoelen, condensatoren en IC zijn RoHS gecertificeerd.
    %\item nf-req-10(CH): De te ontwerpen print is bestendig tegen de versnelling van minstens 5g ofwel 49,05 m/s$^2$.
    %\item nf-req-10(WH): De te ontwerpen print is bestendig tegen de druk van 0-250 bar. 
\end{itemize}

\subsection{Eisenoverzicht}
De MoSCoW methode is een wijze van prioriteiten stellen. Het project wordt als mislukt gezien
wanneer niet alle must-have eisen in het eindproduct verwerkt zitten. Mocht de niet-functionele eisen
niet behaald zijn, dan zal dit weinig tot minimaal de werking van het eindproduct beïnvloeden.
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=5cm,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Functie                                                                                    & MoSCoW & Eis \\ \hline
    \multirow{9}{*}{Verwerkt data}                                                             & M      & 1.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & 1.4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & 1.5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.6 \\ \cline{2-3}
                                                                                               & M      & 1.7 \\ \cline{2-3}  
                                                                                               & M      & 1.8 \\ \cline{2-3}  
                                                                                               & M      & 1.9 \\ \hline
    \multirow{4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ pijpleiding\\ informatie\end{tabular}} & M      & 2.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.4 \\ \hline
    \multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ medium\\ informatie\end{tabular}}      & M      & 3.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.3 \\ \hline
    \multirow{4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Overige \\ functies\end{tabular}}               & M      & 4.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.2 \\ \cline{2-3}
                                                                                               & S      & 4.3 \\ \cline{2-3}  
                                                                                               & M      & 4.4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 4.5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.6 \\ \hline
    \multirow{10}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Niet-\\ functionele \\ eisen\end{tabular}}     & S      & NF1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & W      & NF4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & NF5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & NF6 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & NF7 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & NF8 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & NF9 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF10\\ \hline

    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Eisen overzicht m.b.t. functies en MoSCow}
    \label{tab:eisenoverzicht}
\end{table}

\newpage